[
  {
    "subject": "Kỹ năng phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ",
    "questions": [
      {
        "question": "nguyên nhân phổ biến nhất gây cháy, nổ trên xe ô tô sử dụng nhiên liệu hóa thạch là gì",
        "answer": "rò rỉ nhiên liệu",
        "importance": false,
        "order": 1
      },
      {
        "question": "khi hệ thống phanh bị bó hoặc sử dụng liên tục trên quãng đường dài, hậu quả có thể là gì",
        "answer": "lốp xe hoặc các bộ phận xung quanh bị cháy",
        "importance": false,
        "order": 2
      },
      {
        "question": "nguyên nhân nào sau đây có thể dẫn đến cháy nổ trên ô tô điện",
        "answer": "pin quá nhiệt do sạc quá mức",
        "importance": false,
        "order": 3
      },
      {
        "question": "khi đỗ xe ở nơi nhiệt độ cao, nguy cơ nào có thể xảy ra",
        "answer": "nguy cơ cháy nổ tăng cao",
        "importance": false,
        "order": 4
      },
      {
        "question": "đâu là biện pháp phòng tránh cháy nổ trên ô tô hiệu quả nhất",
        "answer": "kiểm tra và bảo dưỡng định kỳ",
        "importance": false,
        "order": 5
      },
      {
        "question": "khi đổ nhiên liệu cho xe ô tô dùng xăng hoặc dầu, cần lưu ý điều gì để đảm bảo an toàn",
        "answer": "không dùng điện thoại và không đổ quá đầy",
        "importance": false,
        "order": 6
      },
      {
        "question": "nguyên nhân nào có thể gây cháy nổ trên xe điện",
        "answer": "sạc pin quá mức hoặc sử dụng sạc không đạt chuẩn",
        "importance": false,
        "order": 7
      },
      {
        "question": "tại sao cần kiểm tra hệ thống làm mát trên ô tô chạy bằng xăng hoặc dầu",
        "answer": "để tránh quá nhiệt động cơ",
        "importance": false,
        "order": 8
      },
      {
        "question": "khi đỗ xe, vị trí nào được xem là an toàn",
        "answer": "dưới bóng cây hoặc nơi thoáng mát",
        "importance": false,
        "order": 9
      },
      {
        "question": "người lái xe nên làm gì để đảm bảo an toàn phòng cháy, nổ",
        "answer": "bảo dưỡng và kiểm tra định kỳ hệ thống điện, nhiên liệu, pin",
        "importance": false,
        "order": 10
      },
      {
        "question": "tại sao cần kiểm tra hệ thống làm mát trên ô tô chạy bằng xăng hoặc dầu",
        "answer": "để tránh quá nhiệt động cơ",
        "importance": false,
        "order": 11
      },
      {
        "question": "khi đỗ xe, vị trí nào được xem là an toàn",
        "answer": "dưới bóng cây hoặc nơi thoáng mát",
        "importance": false,
        "order": 12
      },
      {
        "question": "tại sao cần kiểm tra hệ thống làm mát trên ô tô chạy bằng xăng hoặc dầu",
        "answer": "để tránh quá nhiệt động cơ",
        "importance": false,
        "order": 13
      },
      {
        "question": "khi đỗ xe, vị trí nào được xem là an toàn",
        "answer": "dưới bóng cây hoặc nơi thoáng mát",
        "importance": false,
        "order": 14
      },
      {
        "question": "người lái xe nên làm gì để đảm bảo an toàn phòng cháy, nổ",
        "answer": "bảo dưỡng và kiểm tra định kỳ hệ thống điện, nhiên liệu, pin",
        "importance": false,
        "order": 15
      },
      {
        "question": "khi sơ cứu người bị bỏng, nhiệt độ nước thích hợp để làm mát vết thương là bao nhiêu",
        "answer": "16-20°c",
        "importance": false,
        "order": 16
      },
      {
        "question": "tại sao không nên dùng nước quá lạnh để làm mát vết bỏng",
        "answer": "vì nước quá lạnh có thể gây co mạch, làm tổn thương mô sâu hơn",
        "importance": false,
        "order": 17
      },
      {
        "question": "khi sơ cứu người bị hít phải khói, việc đầu tiên cần làm là gì",
        "answer": "đưa nạn nhân ra nơi thoáng khí, tránh xa khói độc",
        "importance": false,
        "order": 18
      },
      {
        "question": "nếu nạn nhân bị bỏng, điều nào sau đây là đúng",
        "answer": "ngâm rửa vết bỏng bằng nước sạch và loại bỏ dị vật",
        "importance": false,
        "order": 19
      },
      {
        "question": "trong trường hợp nạn nhân hít phải khói và bất tỉnh, biện pháp nào nên được thực hiện ngay",
        "answer": "đặt nạn nhân vào tư thế hồi sức và kiểm tra nhịp thở",
        "importance": false,
        "order": 20
      }
    ]
  },
  {
    "subject": "Giải thế sa hình và kỹ năng xử lý tình huống giao thông",
    "questions": []
  },
  {
    "subject": "Quy định chung và quy tắc giao thông đường bộ",
    "questions": [
      {
        "question": "xe cứu hộ giao thông đường bộ cần thực hiện yêu cầu nào sau đây để bảo đảm trật tự an toàn giao thông",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 136
      },
      {
        "question": "xe vận chuyển hàng siêu trường, siêu trọng phải thực hiện các quy định nào dưới đây để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "phải chạy với tốc độ quy định trong giấy phép và phải có báo hiệu kích thước của hàng; trường hợp cần thiết, phải có người, phương tiện hỗ trợ lái xe, cảnh báo cho người, phương tiện tham gia giao thông đường bộ khác và thực hiện các biện pháp bảo đảm an toàn giao thông khi vận chuyển hàng siêu trường, siêu trọng trên đường bộ.",
        "importance": false,
        "order": 137
      },
      {
        "question": "việc sử dụng xe mô tô, xe gắn máy, xe thô sơ để vận chuyển hành khách, hàng hóa phải thực hiện các quy định nào dưới đây để đảm bảo an toàn giao thông",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 138
      },
      {
        "question": "việc lưu hành xe ô tô của người nước ngoài đăng ký tại nước ngoài có tay lái ở bên phải tham gia giao thông tại việt nam, xe cơ giới nước ngoài do người nước ngoài đưa vào việt nam du lịch được quy định như như thế nào",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 139
      },
      {
        "question": "việc vận chuyển hàng hóa nguy hiểm khi tham gia giao thông đường bộ phải chấp hành các quy định nào dưới đây",
        "answer": "phải có giấy phép vận chuyển; trong trường hợp cần thiết, đơn vị vận chuyển hàng hoá nguy hiểm phải bố trí người áp tải để bảo đảm trật tự, an toàn giao thông đường bộ.",
        "importance": false,
        "order": 140
      },
      {
        "question": "việc vận chuyển động vật sống khi tham gia giao thông đường bộ phải thực hiện các yêu cầu nào dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 141
      },
      {
        "question": "xe ô tô kinh doanh vận tải chở trẻ em mầm non, học sinh phải đáp ứng các yêu cầu nào dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 142
      },
      {
        "question": "trước khi xe khởi hành, người lái xe, nhân viên phục vụ trên xe ô tô vận chuyển hành khách có trách nhiệm nào sau đây",
        "answer": "ý 1 và ý 2.",
        "importance": false,
        "order": 143
      },
      {
        "question": "thời gian làm việc của người lái xe ô tô kinh doanh vận tải trong một ngày được quy định như thế nào để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "không quá 10 giờ trong một ngày.",
        "importance": false,
        "order": 144
      },
      {
        "question": "thời gian lái xe liên tục của người lái xe ô tô kinh doanh vận tải được quy định như thế nào để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "không quá 4 giờ.",
        "importance": false,
        "order": 145
      },
      {
        "question": "trong hoạt động vận tải hành khách, những hành vi nào dưới đây bị nghiêm cấm",
        "answer": "đe dọa, xúc phạm, tranh giành, lôi kéo hành khách; đe doạ, cưỡng ép hành khách sử dụng dịch vụ ngoài ý muốn; chuyển tải, xuống khách hoặc các hành vi khác nhằm trốn tránh phát hiện xe chở quá tải, quá số người theo quy định của pháp luật.",
        "importance": false,
        "order": 146
      },
      {
        "question": "trong hoạt động vận tải đường bộ, các hành vi nào dưới đây bị nghiêm cấm",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 147
      },
      {
        "question": "việc vận chuyển hành khách bằng xe ô tô phải tuân thủ các quy định nào dưới đây",
        "answer": "đón, trả hành khách đúng nơi quy định; hướng dẫn sử dụng trang thiết bị an toàn trên xe; có biện pháp giữ gìn vệ sinh trong xe; vận chuyển hành khách đúng lịch trình, lộ trình đã đăng ký, trừ trường hợp bất khả kháng; không chở hành khách trên nóc xe, trong khoang chở hành lý hoặc để hành khách đu, bám bên ngoài xe.",
        "importance": false,
        "order": 148
      },
      {
        "question": "tại những đoạn đường không bố trí biển báo hạn chế tốc độ, không bố trí biển báo khoảng cách an toàn tối thiểu giữa hai xe, người lái xe phải thực hiện quy định nào dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "chấp hành quy định về tốc độ, khoảng cách an toàn tối thiểu với xe phía trước cùng làn đường hoặc phần đường.",
        "importance": false,
        "order": 149
      },
      {
        "question": "xe đưa đón trẻ em mầm non, học sinh được ưu tiên gì khi tham gia giao thông đường bộ",
        "answer": "tổ chức phân luồng, điều tiết giao thông, bố trí nơi dừng xe, đỗ xe tại khu vực trường học và tại các điểm trên lộ trình đưa đón trẻ em mầm non, học sinh.",
        "importance": false,
        "order": 150
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe chạy với tốc độ dưới 60 km/h, để bảo đảm khoảng cách an toàn giữa hai xe, người lái xe phải điều khiển xe như thế nào",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 151
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đoạn đường không có biển báo \"cự ly tối thiểu giữa hai xe\", trong điều kiện mặt đường khô ráo, không có sương mù, mặt đường không trơn trượt, địa hình bằng phẳng, đường thẳng, tầm nhìn bảo đảm, xe cơ giới đang chạy với tốc độ 60 km/h, người lái xe phải giữ khoảng cách an toàn với xe đang chạy liền trước tối thiểu là bao nhiêu",
        "answer": "35 m.",
        "importance": false,
        "order": 152
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đoạn đường không có biển báo \"cự ly tối thiểu giữa hai xe\", trong điều kiện mặt đường khô ráo, không có sương mù, mặt đường không trơn trượt, địa hình bằng phẳng, đường thẳng, tầm nhìn bảo đảm, xe cơ giới đang chạy với tốc độ từ trên 60 km/h đến 80 km/h, người lái xe phải giữ khoảng cách an toàn với xe đang chạy liền trước tối thiểu là bao nhiêu",
        "answer": "55 m.",
        "importance": false,
        "order": 153
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đoạn đường không có biển báo \"cự ly tối thiểu giữa hai xe\", trong điều kiện mặt đường khô ráo, không có sương mù, mặt đường không trơn trượt, địa hình bằng phẳng, đường thẳng, tầm nhìn bảo đảm, xe cơ giới đang chạy với tốc độ từ trên 100 km/h đến 120 km/h, người lái xe phải giữ khoảng cách an toàn với xe đang chạy liền trước tối thiểu là bao nhiêu",
        "answer": "100 m.",
        "importance": false,
        "order": 154
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đoạn đường không có biển báo \"cự ly tối thiểu giữa hai xe\", trong điều kiện mặt đường khô ráo, không có sương mù, mặt đường không trơn trượt, địa hình bằng phẳng, đường thẳng, tầm nhìn bảo đảm, xe cơ giới đang chạy với tốc độ từ trên 80 km/h đến 100 km/h, người lái xe phải giữ khoảng cách an toàn với xe đang chạy liền trước tối thiểu là bao nhiêu",
        "answer": "70 m.",
        "importance": false,
        "order": 155
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đường bộ (trừ đường cao tốc), loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 50 km/h",
        "answer": "xe chở hàng bốn bánh có gắn động cơ khi tham gia giao thông trong phạm vi và thời gian cho phép hoạt động.",
        "importance": false,
        "order": 156
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới (trừ đường cao tốc), loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 50 km/h",
        "answer": "ô tô kéo rơ moóc; ô tô kéo xe khác; ô tô trộn vữa, ô tô trộn bê tông lưu động, ô tô xi téc, ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc xi téc, ô tô kéo theo rơ moóc xi téc.",
        "importance": false,
        "order": 157
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới (trừ đường cao tốc), loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 60 km/h",
        "answer": "xe buýt; ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc (trừ ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc xi téc); xe mô tô; ô tô chuyên dùng (trừ ô tô trộn vữa, ô tô trộn bê tông lưu động).",
        "importance": false,
        "order": 158
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới (trừ đường cao tốc), loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 70 km/h",
        "answer": "xe ô tô chở người trên 28 chỗ không kể chỗ người lái xe (trừ xe buýt); ô tô tải có trọng tải trên 3,5 tấn (trừ ô tô xi téc).",
        "importance": false,
        "order": 159
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới (trừ đường cao tốc), loại xe nào dưới\nđây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 80 km/h",
        "answer": "xe ô tô chở người đến 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe (trừ xe buýt); ô tô tải có trọng tải không lớn hơn 3,5 tấn.",
        "importance": false,
        "order": 160
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn xe cơ giới trở lên (trừ đường cao tốc) loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 60 km/h",
        "answer": "ô tô kéo rơ moóc; ô tô kéo xe khác; ô tô trộn vữa, ô tô trộn bê tông lưu động, ô tô xi téc, ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc xi téc, ô tô kéo theo rơ moóc xi téc.",
        "importance": false,
        "order": 161
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn xe cơ giới trở lên (trừ đường cao tốc) loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 70 km/h",
        "answer": "xe buýt; ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc (trừ ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc xi téc); xe mô tô; ô tô chuyên dùng (trừ ô tô trộn vữa, ô tô trộn bê tông lưu động).",
        "importance": false,
        "order": 162
      },
      {
        "question": "trên đường bộ ngoài khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn xe cơ giới trở lên (trừ đường cao tốc) loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 80 km/h",
        "answer": "xe ô tô chở người trên 28 chỗ không kể chỗ người lái xe (trừ xe buýt); ô tô tải có trọng tải trên 3,5 tấn (trừ ô tô xi téc).",
        "importance": false,
        "order": 163
      },
      {
        "question": "trên đường bộ (trừ đường cao tốc) ngoài khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn xe cơ giới trở lên, loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 90 km/h",
        "answer": "xe ô tô chở người đến 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe (trừ xe buýt); ô tô tải có trọng tải không lớn hơn 3,5 tấn.",
        "importance": false,
        "order": 164
      },
      {
        "question": "trên đường bộ (trừ đường cao tốc) trong khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn cơ giới trở lên, loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa là 60 km/h",
        "answer": "ô tô tải, ô tô chở người trên 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe.",
        "importance": false,
        "order": 165
      },
      {
        "question": "trên đường bộ (trừ đường cao tốc) trong khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới, loại xe nào dưới đây được tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là 50 km/h",
        "answer": "ô tô tải, ô tô chở người trên 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe.",
        "importance": false,
        "order": 166
      },
      {
        "question": "trên đường bộ (trừ đường cao tốc) trong khu vực đông dân cư, đường hai chiều hoặc đường một chiều có một làn xe cơ giới, xe mô tô hai bánh, ô tô chở người đến 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là bao nhiêu",
        "answer": "50 km/h.",
        "importance": false,
        "order": 167
      },
      {
        "question": "trên đường bộ, trong khu vực đông dân cư, đường đôi hoặc đường một chiều có từ hai làn xe cơ giới trở lên, xe mô tô hai bánh, ô tô chở người đến 28 chỗ không kể chỗ của người lái xe tham gia giao thông với tốc độ khai thác tối đa cho phép là bao nhiêu",
        "answer": "60 km/h.",
        "importance": false,
        "order": 168
      },
      {
        "question": "tốc độ khai thác tối đa cho phép đối với xe máy chuyên dùng, xe gắn máy và các loại xe tương tự tham gia giao thông trên đường bộ (trừ đường cao tốc) là bao nhiêu km/h",
        "answer": "40 km/h.",
        "importance": false,
        "order": 169
      },
      {
        "question": "để bảo đảm điều kiện tham gia giao thông đường bộ, loại phương tiện nào phải lắp thiết bị giám sát hành trình",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 170
      },
      {
        "question": "trách nhiệm của tổ chức, cá nhân đứng tên trong giấy chứng nhận đăng ký xe khi chưa thực hiện thu hồi chứng nhận đăng ký xe, biển số xe được quy định như thế nào",
        "answer": "tiếp tục chịu trách nhiệm của chủ xe.",
        "importance": false,
        "order": 171
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe đã bị trừ hết điểm phải làm gì để phục hồi điểm \ngiấy phép lái xe",
        "answer": "sau thời hạn ít nhất là 06 tháng kể từ ngày bị trừ hết điểm, người có phép lái xe được tham gia kiểm tra nội dung kiến thức pháp luật về trật tự, an toàn giao thông đường bộ theo quy định, có kết quả đạt yêu cầu thì được phục hồi đủ 12 điểm.",
        "importance": false,
        "order": 172
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe chưa bị trừ hết 12 điểm, được phục hồi điểm giấy phép lái xe trong trường hợp nào sau đây",
        "answer": "được phục hồi đủ 12 điểm, nếu không bị trừ điểm trong thời hạn 12 tháng từ ngày bị trừ điểm gần nhất.",
        "importance": false,
        "order": 173
      },
      {
        "question": "giấy phép lái xe bị thu hồi trong các trường hợp nào sau đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 174
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông đường bộ, người lái xe phải mang theo các giấy tờ gì",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 175
      },
      {
        "question": "người lái xe khi tham gia giao thông đường bộ phải đảm bảo các điều kiện nào dưới đây",
        "answer": "phải đủ tuổi, sức khỏe theo quy định của pháp luật; có giấy phép lái xe đang còn điểm, còn hiệu lực phù hợp với loại xe đang điều khiển do cơ quan có thẩm quyền cấp (trừ người lái xe gắn máy).",
        "importance": false,
        "order": 176
      },
      {
        "question": "người tập lái xe ô tô khi tham gia giao thông đường bộ phải bảo đảm các điều kiện nào dưới đây",
        "answer": "phải thực hành trên xe tập lái, trên tuyến đường tập lái và có giáo viên dạy lái bảo trợ tay lái.",
        "importance": false,
        "order": 177
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng de được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "các loại xe ô tô quy định cho giấy phép lái xe hạng d kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế trên 750 kg; xe ô tô chở khách nối toa.",
        "importance": false,
        "order": 178
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng ce được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "các loại xe ô tô quy định cho giấy phép lái xe hạng c kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế trên 750 kg; xe ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc.",
        "importance": false,
        "order": 179
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng be được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "các loại xe ô tô quy định cho giấy phép lái xe hạng b kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế trên 750 kg.",
        "importance": false,
        "order": 180
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng d được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "ý 1 và ý 2.",
        "importance": false,
        "order": 181
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng d2 được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 182
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng d1 được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe ô tô chở người trên 08 chỗ (không kể chỗ của người lái xe) đến 16 chỗ (không kể chỗ của người lái xe); các loại xe ô tô chở người quy định cho giấy phép lái xe hạng d1 kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 750 kg.",
        "importance": false,
        "order": 183
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng c được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 184
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe hạng c1 được điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe ô tô tải và ô tô chuyên dùng có khối lượng toàn bộ theo thiết kế trên 3.500 kg đến 7.500 kg; các loại xe ô tô tải quy định cho giấy phép lái xe hạng c1 kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 750 kg.",
        "importance": false,
        "order": 185
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe ô tô hạng b được phép điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 186
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe mô tô hạng a được phép điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 187
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe mô tô hạng a1 được cấp sau ngày 01/01/2025 được phép điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe mô tô hai bánh có dung tích xi-lanh đến 125 cm3 hoặc có công suất động cơ điện đến 11 kw.",
        "importance": false,
        "order": 188
      },
      {
        "question": "người có giấy phép lái xe mô tô hạng a1 không được phép điều khiển loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe mô tô ba bánh.",
        "importance": false,
        "order": 189
      },
      {
        "question": "người đủ 16 tuổi đến dưới 18 tuổi chỉ được điều khiển các loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe gắn máy.",
        "importance": false,
        "order": 190
      },
      {
        "question": "theo quy định về độ tuổi, người lái xe ô tô chở người (kể cả xe buýt) trên 16 chỗ (không kể chỗ của người lái xe) đến 29 chỗ (không kể chỗ của người lái xe); các loại xe ô tô chở người quy định cho giấy phép lái xe hạng d2 kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 750 kg phải đủ bao nhiêu tuổi trở lên",
        "answer": "24 tuổi.",
        "importance": false,
        "order": 191
      },
      {
        "question": "tuổi tối đa của người lái xe ô tô chở người (kể cả xe buýt) trên 29 chỗ (không kể chỗ của người lái xe), xe ô tô chở người giường nằm là bao nhiêu tuổi",
        "answer": "đủ 57 tuổi đối với nam và đủ 55 tuổi đối với nữ.",
        "importance": false,
        "order": 192
      },
      {
        "question": "theo quy định về độ tuổi, người lái xe ô tô chở người (kể cả xe buýt) trên 29 chỗ (không kể chỗ của người lái xe); xe ô tô chở người giường nằm; các loại xe ô tô chở người quy định cho giấy phép lái xe hạng d kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 750 kg phải đủ bao nhiêu tuổi trở lên",
        "answer": "27 tuổi.",
        "importance": false,
        "order": 193
      },
      {
        "question": "theo quy định về độ tuổi, người đủ bao nhiêu tuổi trở lên thì được cấp giấy phép lái xe mô tô hai bánh có dung tích xi lanh đến 125 cm3 và xe ô tô chở người đến 8 chỗ (không kể chỗ của người lái xe); xe ô tô tải và ô tô chuyên dùng có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 3.500 kg",
        "answer": "18 tuổi.",
        "importance": false,
        "order": 194
      },
      {
        "question": "theo quy định về độ tuổi, người đủ bao nhiêu tuổi trở lên thì được cấp giấy phép lái xe ô tô tải và ô tô chuyên dùng có khối lượng toàn bộ theo thiết kế trên 3.500 kg đến 7.500 kg; các loại xe ô tô tải quy định cho giấy phép lái xe hạng c1 kéo rơ moóc có khối lượng toàn bộ theo thiết kế đến 750 kg",
        "answer": "18 tuổi.",
        "importance": false,
        "order": 195
      },
      {
        "question": "khi xảy ra ùn tắc trên đường cao tốc có làn dừng xe khẩn cấp, người lái xe có được cho xe chạy ở làn dừng xe khẩn cấp để nhanh chóng thoát khỏi khu vực ùn tắc không (trừ xe ưu tiên)",
        "answer": "không.",
        "importance": false,
        "order": 196
      },
      {
        "question": "trên đường cao tốc, người lái xe xử lý như thế nào khi đã vượt quá lối ra của đường định rẽ",
        "answer": "tiếp tục lái xe và rẽ ở lối ra tiếp theo.",
        "importance": false,
        "order": 197
      },
      {
        "question": "khi xe gặp sự cố kỹ thuật trên đường cao tốc, bạn phải xử lý như thế nào để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "dừng xe, đỗ xe ở làn dừng khẩn cấp cùng chiều xe chạy và phải có báo hiệu bằng đèn khẩn cấp; trường hợp xe không thể di chuyển được vào làn dừng khẩn cấp, phải có báo hiệu bằng đèn khẩn cấp và đặt biển hoặc đèn cảnh báo về phía sau xe khoảng cách tối thiểu 150 mét, nhanh chóng báo cho cơ quan cảnh sát giao thông thực hiện nhiệm vụ bảo đảm trật tự, an toàn giao thông trên tuyến hoặc cơ quan quản lý đường cao tốc.",
        "importance": false,
        "order": 198
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đường cao tốc, người lái xe không được thực hiện hành vi nào sau đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 199
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông trên đường cao tốc, xe ưu tiên đi làm nhiệm vụ khẩn cấp được đi ngược chiều trong trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "chỉ được đi ngược chiều trên làn dừng xe khẩn cấp.",
        "importance": false,
        "order": 200
      },
      {
        "question": "những trường hợp nào dưới đây không được đi trên đường cao tốc, trừ người, phương tiện giao thông đường bộ và thiết bị phục vụ việc quản lý, bảo trì đường cao tốc",
        "answer": "xe máy chuyên dùng có tốc độ thiết kế nhỏ hơn tốc độ tối thiểu quy định đối với đường cao tốc, xe chở người bốn bánh có gắn động cơ, xe chở hàng bốn bánh có gắn động cơ, xe mô tô, xe gắn máy, các loại xe tương tự xe mô tô, xe gắn máy, xe thô sơ, người đi bộ.",
        "importance": false,
        "order": 201
      },
      {
        "question": "khi có xe xin vượt, người lái xe mô tô xử lý như thế nào nếu đủ điều kiện an toàn cho xe phía sau vượt",
        "answer": "giảm tốc độ, có tín hiệu rẽ phải để báo hiệu cho người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ phía sau biết được vượt và đi sát về bên phải của phần đường xe chạy cho đến khi xe sau đã vượt qua, không được cản trở đối với xe xin vượt.",
        "importance": false,
        "order": 202
      },
      {
        "question": "người lái xe được phép vượt xe khác về bên phải trong trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "xe phía trước có tín hiệu rẽ trái hoặc đang rẽ trái hoặc khi xe chuyên dùng đang làm việc trên đường mà không thể vượt bên trái.",
        "importance": false,
        "order": 203
      },
      {
        "question": "trên đường mà mỗi chiều đường xe chạy chỉ có một làn đường dành cho xe cơ giới, người lái xe không được vượt xe khác trong trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "có chướng ngại vật phía trước, xe chạy phía trước có tín hiệu vượt xe khác.",
        "importance": false,
        "order": 204
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ phải quan sát, giảm tốc độ hoặc dừng lại để bảo đảm an toàn trong các trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 205
      },
      {
        "question": "luật trật tự, an toàn giao thông đường bộ quy định về xe kéo xe, xe kéo rơ moóc và xe ô tô đầu kéo kéo sơ mi rơ moóc như thế nào dưới đây",
        "answer": "xe được kéo phải có người điều khiển và hệ thống lái của xe đó phải còn hiệu lực; việc nối xe kéo với xe được kéo phải bảo đảm chắc chắn, an toàn; trường hợp hệ thống hãm của xe được kéo không còn hiệu lực thì xe kéo nhau phải nối bằng thanh nối cứng. phía trước của xe kéo và phía sau của xe được kéo phải có biển báo hiệu, có đèn cảnh báo nhấp nháy màu vàng.",
        "importance": false,
        "order": 206
      },
      {
        "question": "xe kéo rơ moóc, xe ô tô đầu kéo khi tham gia giao thông đường bộ \nphải tuân thủ quy tắc giao thông nào ghi ở dưới đây?",
        "answer": "chỉ được kéo rơ moóc, sơ mi rơ moóc phù hợp với thiết kế của xe; việc kết nối xe kéo với rơ moóc, xe ô tô đầu kéo với sơ mi rơ moóc phải bảo đảm chắc chắn, an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 207
      },
      {
        "question": "việc nối giữa xe kéo với xe được kéo trong trường hợp hệ thống hãm của xe được kéo không còn hiệu lực thì xe kéo nhau phải nối bằng cách nào",
        "answer": "nối bằng thanh nối cứng.",
        "importance": false,
        "order": 208
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông trong hầm đường bộ ngoài việc phải tuân thủ các quy tắc giao thông còn phải thực hiện những quy định nào dưới đây",
        "answer": "xe cơ giới, xe máy chuyên dùng phải bật đèn chiếu gần; xe thô sơ phải bật đèn hoặc có vật phát sáng báo hiệu; không dừng xe, đỗ xe trong hầm đường bộ; trường hợp gặp sự cố kỹ thuật hoặc bất khả kháng khác buộc phải dừng xe, đỗ xe, người lái xe, người điều khiển xe máy chuyên dùng phải đưa xe vào vị trí dừng xe, đỗ xe khẩn cấp, nếu không di chuyển được, phải có báo hiệu bằng đèn khẩn cấp và đặt biển hoặc đèn cảnh báo về phía sau xe khoảng cách bảo đảm an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 209
      },
      {
        "question": "khi xe ô tô bị hư hỏng, bị tai nạn trên đường ngang, cầu chung đường sắt mà không thể di chuyển ngay khỏi phạm vi an toàn đường sắt, người lái xe và người có mặt xử lý như thế nào là đúng quy định",
        "answer": "người lái xe và người có mặt phải ngay lập tức báo hiệu để dừng tàu, thực hiện các biện pháp bảo đảm an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 210
      },
      {
        "question": "tại đường ngang, cầu chung đường sắt, khi có hiệu lệnh của nhân viên gác chắn, đèn đỏ sáng nhấp nháy, chuông kêu, chắn đường bộ đang dịch chuyển hoặc đã đóng, người tham gia giao thông đường bộ phải làm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "dừng lại về bên phải đường của mình, trước vạch dừng xe.",
        "importance": false,
        "order": 211
      },
      {
        "question": "khi tới đường ngang không có người gác, chắn đường bộ, chuông, đèn tín hiệu, người tham gia giao thông đường bộ phải làm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "dừng lại về bên phải đường của mình, trước vạch dừng xe và quan sát hai phía, khi không có phương tiện giao thông đường sắt tới mới được đi qua.",
        "importance": false,
        "order": 212
      },
      {
        "question": "khi có tín hiệu của xe ưu tiên, người và phương tiện tham gia giao thông đường bộ phải tuân thủ quy định nào dưới đây",
        "answer": "giảm tốc độ, đi sát lề đường bên phải hoặc dừng lại để nhường đường.",
        "importance": false,
        "order": 213
      },
      {
        "question": "xe ưu tiên (trừ đoàn xe tang) tham gia giao thông đường bộ khi đi làm nhiệm vụ được quyền ưu tiên nào dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 214
      },
      {
        "question": "người lái xe phải nhanh chóng giảm tốc độ, đi sát lề đường bên phải hoặc dừng lại để nhường đường cho các loại xe nào dưới đây",
        "answer": "xe ưu tiên gồm xe chữa cháy của cảnh sát phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ và xe chữa cháy của các lực lượng khác được huy động đi làm nhiệm vụ chữa cháy; xe của lực lượng quân sự, công an và kiểm sát đi làm nhiệm vụ khẩn cấp; đoàn xe có xe cảnh sát giao thông dẫn đường; xe cứu thương đi làm nhiệm vụ cấp cứu; xe hộ đê đi làm nhiệm vụ; xe đi làm nhiệm vụ cứu nạn, cứu hộ, khắc phục sự cố thiên tai, dịch bệnh hoặc xe đi làm nhiệm vụ trong tình trạng khẩn cấp theo quy định của pháp luật; đoàn xe tang.",
        "importance": false,
        "order": 215
      },
      {
        "question": "trước khi chuyển hướng, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ phải thực hiện như thế nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "quan sát, bảo đảm khoảng cách an toàn với xe phía sau, giảm tốc độ và có tín hiệu báo hướng rẽ hoặc có tín hiệu bằng tay theo hướng rẽ đối với xe thô sơ không có đèn báo hướng rẽ, chuyển dần sang làn gần nhất với hướng rẽ. tín hiệu báo hướng rẽ hoặc tín hiệu bằng tay phải sử dụng liên tục trong quá trình chuyển hướng. khi bảo đảm an toàn, không gây trở ngại cho người và phương tiện khác mới được chuyển hướng.",
        "importance": false,
        "order": 216
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe chạy trên đường, biết có xe sau xin vượt, nếu đủ\nđiều kiện an toàn người điều khiển phương tiện phải làm gì",
        "answer": "giảm tốc độ, có tín hiệu rẽ phải để báo hiệu cho người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ phía sau biết được vượt và đi sát về bên phải của phần đường xe chạy cho đến khi xe sau đã vượt qua, không được cản trở đối với xe xin vượt.",
        "importance": false,
        "order": 219
      },
      {
        "question": "khi lái xe trong đô thị và khu đông dân cư trong thời gian từ 22 giờ ngày hôm trước đến 05 giờ ngày hôm sau, nếu cần vượt một xe khác, người lái xe phải báo hiệu như thế nào là đúng quy tắc giao thông",
        "answer": "chỉ được báo hiệu bằng đèn.",
        "importance": false,
        "order": 220
      },
      {
        "question": "trên đường một chiều có vạch kẻ phân làn đường, xe thô sơ và xe cơ giới phải đi như thế nào là đúng quy tắc giao thông",
        "answer": "xe thô sơ phải đi trên làn đường bên phải trong cùng, xe cơ giới, xe máy chuyên dùng đi trên làn đường bên trái.",
        "importance": false,
        "order": 221
      },
      {
        "question": "trên đường có nhiều làn đường cho xe đi cùng chiều được phân biệt bằng vạch kẻ phân làn đường, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ phải cho xe đi như thế nào",
        "answer": "phải cho xe đi trong một làn đường và chỉ được chuyển làn đường ở những nơi cho phép; mỗi lần chuyển làn đường chỉ được phép chuyển sang một làn đường liền kề; khi chuyển làn đường phải có tín hiệu báo trước; phải quan sát bảo đảm khoảng cách an toàn với xe phía trước, phía sau và hai bên mới được chuyển làn.",
        "importance": false,
        "order": 222
      },
      {
        "question": "thứ tự xuống phà như thế nào là đúng quy tắc giao thông",
        "answer": "xe cơ giới, xe máy chuyên dùng xuống trước, xe thô sơ, người đi bộ xuống sau.",
        "importance": false,
        "order": 223
      },
      {
        "question": "trong các trường hợp dưới đây, để bảo đảm an toàn khi tham gia giao thông, người lái xe mô tô cần thực hiện như thế nào",
        "answer": "phải đội mũ bảo hiểm theo đúng quy chuẩn kỹ thuật quốc gia và cài quai đúng quy cách, không sử dụng ô, điện thoại di động, thiết bị âm thanh (trừ thiết bị trợ thính).",
        "importance": false,
        "order": 224
      },
      {
        "question": "người lái xe mô tô hai bánh, xe gắn máy được phép chở tối đa hai người trong những trường hợp nào",
        "answer": "chở người bệnh đi cấp cứu; áp giải người có hành vi vi phạm pháp luật; trẻ em dưới 12 tuổi; người già yếu hoặc người khuyết tật.",
        "importance": false,
        "order": 226
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ không được dừng xe, đỗ xe tại các vị trí nào sau đây",
        "answer": "song song cùng chiều với một xe khác đang dừng, đỗ trên đường; trên đoạn đường cong hoặc gần đầu dốc mà tầm nhìn bị che khuất; bên trái đường một chiều.",
        "importance": false,
        "order": 227
      },
      {
        "question": "khi dừng, đỗ xe trên đường phố hẹp, người lái xe ô tô phải dừng, đỗ xe ở vị trí cách xe ô tô đang đỗ ngược chiều khoảng cách tối thiểu là bao nhiêu mét trong các trường hợp dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "20 mét.",
        "importance": false,
        "order": 228
      },
      {
        "question": "trên đường phố, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ được dừng xe, đỗ xe sát theo lề đường, vỉa hè phía bên phải theo chiều đi của mình; bánh xe gần nhất không được cách xa lề đường, vỉa hè không quá bao nhiêu mét trong các trường hợp dưới đây và không gây cản trở, nguy hiểm cho người và phương tiện tham gia giao thông đường bộ",
        "answer": "0,25 mét.",
        "importance": false,
        "order": 229
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông không được dừng\nxe, đỗ xe ở những vị trí nào sau đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 230
      },
      {
        "question": "khi chuyển làn đường, người lái xe phải bật đèn tín hiệu báo rẽ như thế nào là đúng quy tắc giao thông",
        "answer": "trước khi thay đổi làn đường.",
        "importance": false,
        "order": 231
      },
      {
        "question": "trước khi cho xe chuyển hướng, người lái xe phải làm gì để bảo đảm\nan toàn giao thông",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 232
      },
      {
        "question": "nơi nào cấm quay đầu xe",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 233
      },
      {
        "question": "người lái xe sử dụng đèn như thế nào khi đi trên các đoạn đường qua khu đông dân cư có hệ thống chiếu sáng đang hoạt động",
        "answer": "chỉ bật đèn chiếu gần (đèn cốt).",
        "importance": false,
        "order": 234
      },
      {
        "question": "phương tiện tham gia giao thông đường bộ chỉ được sử dụng tín hiệu còi trong các trường hợp nào sau đây",
        "answer": "để báo hiệu cho người tham gia giao thông đường bộ khi xuất hiện tình huống có thể mất an toàn giao thông hoặc báo hiệu chuẩn bị vượt xe.",
        "importance": false,
        "order": 235
      },
      {
        "question": "khi lái xe trong khu đông dân cư, khu vực cơ sở khám bệnh, chữa bệnh trừ các khu vực có biển cấm sử dụng còi, người lái xe được sử dụng còi trong thời gian nào",
        "answer": "từ 05 giờ đến 22 giờ.",
        "importance": false,
        "order": 236
      },
      {
        "question": "vượt xe là gì",
        "answer": "là tình huống giao thông trên đường mà mỗi chiều đường xe chạy chỉ có một làn đường dành cho xe cơ giới, xe đi phía sau di chuyển sang bên trái để di chuyển lên trước xe phía trước.",
        "importance": false,
        "order": 237
      },
      {
        "question": "người lái xe phải giảm tốc độ, có tín hiệu rẽ phải và đi sát về bên phải của phần đường xe chạy trong các trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "khi xe sau xin vượt nếu đủ điều kiện an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 238
      },
      {
        "question": "trên một chiều đường có vạch kẻ phân làn đường, người lái xe cơ giới, xe máy chuyên dùng phải điều khiển xe đi trên làn đường nào",
        "answer": "đi trên làn đường bên trái.",
        "importance": false,
        "order": 239
      },
      {
        "question": "phương tiện tham gia giao thông đường bộ di chuyển với tốc độ thấp\nhơn phải đi như thế nào",
        "answer": "đi về bên phải theo chiều đi của mình.",
        "importance": false,
        "order": 240
      },
      {
        "question": "người lái xe trên đường cần chấp hành quy định về tốc độ tối đa như thế nào",
        "answer": "không vượt quá tốc độ tối đa cho phép.",
        "importance": false,
        "order": 242
      },
      {
        "question": "tại nơi đường giao nhau, khi đèn điều khiển giao thông có tín hiệu màu vàng, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông phải chấp hành như thế nào là đúng quy tắc giao thông",
        "answer": "dừng lại trước vạch dừng; trường hợp đang đi trên vạch dừng hoặc đã đi qua vạch dừng mà tín hiệu đèn màu vàng thì được đi tiếp; trường hợp tín hiệu đèn màu vàng nhấp nháy, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ được đi nhưng phải quan sát, giảm tốc độ hoặc dừng lại nhường đường cho người đi bộ, xe lăn của người khuyết tật qua đường hoặc các phương tiện khác.",
        "importance": false,
        "order": 243
      },
      {
        "question": "khi ở một vị trí vừa có biển báo hiệu đặt cố định vừa có biển báo hiệu tạm thời mà hai biển có ý nghĩa khác nhau, người tham gia giao thông đường bộ phải chấp hành hiệu lệnh của biển báo hiệu nào",
        "answer": "biển báo hiệu tạm thời.",
        "importance": false,
        "order": 244
      },
      {
        "question": "khi hiệu lệnh của người điều khiển giao thông trái với tín hiệu đèn giao thông hoặc biển báo hiệu đường bộ thì người tham gia giao thông đường bộ phải chấp hành báo hiệu đường bộ nào dưới đây",
        "answer": "theo hiệu lệnh của người điều khiển giao thông.",
        "importance": false,
        "order": 245
      },
      {
        "question": "có bao nhiêu nhóm biển báo hiệu đường bộ",
        "answer": "năm nhóm: biển báo cấm, biển báo nguy hiểm, biển hiệu lệnh, biển chỉ dẫn, biển phụ.",
        "importance": false,
        "order": 248
      },
      {
        "question": "việc sản xuất, sử dụng, mua, bán trái phép biển số xe có bị nghiêm\ncấm hay không",
        "answer": "bị nghiêm cấm.",
        "importance": false,
        "order": 249
      },
      {
        "question": "các hành vi nào sau đây bị cấm đối với phương tiện tham gia giao\nthông đường bộ",
        "answer": "cải tạo trái phép; cố ý can thiệp làm sai lệch chỉ số trên đồng hồ báo quãng đường đã chạy của xe ô tô; cắt, hàn, tẩy xóa, đục sửa, đóng lại trái phép số khung, số động cơ của xe cơ giới, xe máy chuyên dùng.",
        "importance": false,
        "order": 250
      },
      {
        "question": "theo chức năng phục vụ thì đường bộ được phân loại như thế nào",
        "answer": "đường chính, đường nhánh, đường gom, đường bên, đường dành cho giao thông công cộng, đường nội bộ, đường dành riêng cho người đi bộ, người đi xe đạp và các đường khác.",
        "importance": false,
        "order": 251
      },
      {
        "question": "thiết bị an toàn cho trẻ em được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là thiết bị có đủ khả năng bảo đảm an toàn cho trẻ em ở tư thế ngồi hoặc nằm trên xe ô tô, được thiết kế để giảm nguy cơ chấn thương cho người dùng trong trường hợp xảy ra va chạm hoặc xe ô tô giảm tốc độ đột ngột, bằng cách hạn chế sự di chuyển của cơ thể trẻ em.",
        "importance": false,
        "order": 252
      },
      {
        "question": "đường cao tốc được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là một cấp kỹ thuật của đường bộ, chỉ dành cho một số loại xe cơ giới, xe máy chuyên dùng tham gia giao thông theo quy định của pháp luật. có dải phân cách phân chia hai chiều xe chạy riêng biệt, không giao nhau cùng mức với một hoặc các đường khác, chỉ cho xe ra, vào ở những điểm nhất định. có hàng rào bảo vệ, trang thiết bị phục vụ, bảo đảm giao thông liên tục, an toàn, rút ngắn thời gian hành trình.",
        "importance": false,
        "order": 253
      },
      {
        "question": "đỗ xe được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là trạng thái đứng yên của xe không giới hạn thời gian. khi đỗ xe, người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ chỉ được rời khỏi xe khi đã sử dụng phanh đỗ xe hoặc thực hiện biện pháp an toàn khác. xe đỗ trên đoạn đường dốc phải đánh lái về phía lề đường, chèn bánh.",
        "importance": false,
        "order": 254
      },
      {
        "question": "dừng xe được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là trạng thái đứng yên tạm thời của xe trong một khoảng thời gian cần thiết đủ để cho người lên xe, xuống xe, xếp dỡ hàng hóa, kiểm tra kỹ thuật xe hoặc hoạt động khác. khi dừng xe không được tắt máy và không được rời khỏi vị trí lái, trừ trường hợp rời khỏi vị trí lái để đóng, mở cửa xe, xếp dỡ hàng hóa, kiểm tra kỹ thuật xe nhưng phải sử dụng phanh đỗ xe hoặc thực hiện biện pháp an toàn khác.",
        "importance": false,
        "order": 255
      },
      {
        "question": "người điều khiển giao thông đường bộ được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là cảnh sát giao thông và người được giao nhiệm vụ hướng dẫn giao thông trên đường bộ.",
        "importance": false,
        "order": 256
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ gồm những đối tượng nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 257
      },
      {
        "question": "người tham gia giao thông đường bộ gồm những đối tượng nào",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 258
      },
      {
        "question": "phương tiện giao thông đường bộ gồm những loại nào",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 259
      },
      {
        "question": "trong nhóm các phương tiện giao thông đường bộ dưới đây, nhóm phương tiện nào là xe thô sơ",
        "answer": "xe đạp, xe đạp máy, xe đạp điện; xe xích lô; xe lăn dùng cho người khuyết tật; xe vật nuôi kéo và các loại xe tương tự.",
        "importance": false,
        "order": 260
      },
      {
        "question": "trong nhóm các phương tiện giao thông đường bộ dưới đây, nhóm phương tiện nào là xe cơ giới",
        "answer": "xe ô tô; rơ moóc được kéo bởi xe ô tô; sơ mi rơ moóc được kéo bởi ô tô đầu kéo; xe chở người bốn bánh có gắn động cơ; xe chở hàng bốn bánh có gắn động cơ; xe mô tô, xe gắn máy và các loại xe tương tự.",
        "importance": false,
        "order": 261
      },
      {
        "question": "người lái xe được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là người điều khiển xe cơ giới.",
        "importance": false,
        "order": 262
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham gia giao thông đường bộ được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "là người điều khiển xe cơ giới, người điều khiển xe thô sơ, người điều khiển xe máy chuyên dùng.",
        "importance": false,
        "order": 263
      },
      {
        "question": "vạch kẻ đường là gì",
        "answer": "là vạch chỉ sự phân chia làn đường, vị trí hoặc hướng đi, vị trí dừng lại.",
        "importance": false,
        "order": 264
      },
      {
        "question": "dải phân cách được lắp đặt để làm gì",
        "answer": "để phân chia phần đường xe chạy thành hai chiều riêng biệt hoặc để phân chia phần đường dành cho xe cơ giới và xe thô sơ hoặc của nhiều loại xe khác nhau trên cùng một chiều đường.",
        "importance": false,
        "order": 265
      },
      {
        "question": "làn đường là gì",
        "answer": "là một phần của phần đường xe chạy được chia theo chiều dọc của đường, có đủ chiều rộng cho xe chạy an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 267
      },
      {
        "question": "phần của đường bộ được sử dụng cho phương tiện giao thông đường bộ đi lại là gì",
        "answer": "phần đường xe chạy.",
        "importance": false,
        "order": 268
      }
    ]
  },
  {
    "subject": "Kỹ thuật lái xe",
    "questions": [
      {
        "question": "khi lái xe ô tô điện qua khu vực ngập nước, người lái xe cần phải chú ý những vấn đề gì",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 269
      },
      {
        "question": "khi lái xe ô tô điện xuống dốc dài, đổ đèo, người lái xe cần chú ý những vấn đề gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 270
      },
      {
        "question": "để tránh đổ, ngã khi điều khiển xe mô tô hai bánh ở nơi đường xấu, nhỏ và hẹp, người lái xe cần xử lý như thế nào",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 271
      },
      {
        "question": "gương chiếu hậu của xe mô tô hai bánh có tác dụng gì dưới đây",
        "answer": "để quan sát an toàn phía sau của bên trái và bên phải trước khi chuyển hướng.",
        "importance": false,
        "order": 272
      },
      {
        "question": "tay ga trên xe mô tô hai bánh có tác dụng gì dưới đây",
        "answer": "ý 1 và ý 2.",
        "importance": false,
        "order": 273
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe mô tô quay đầu, người lái xe cần thực hiện như thế nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 274
      },
      {
        "question": "người ngồi trên xe ô tô cần thực hiện những thao tác mở cửa như thế nào dưới đây để xuống xe để bảo đảm an toàn",
        "answer": "quan sát phía trước, phía sau và bên phía mở cửa để phát hiện các phương tiện đang di chuyển tới gần, khi đủ điều kiện an toàn, mở hé cửa, sau đó mở ở mức cần thiết để xuống xe.",
        "importance": false,
        "order": 275
      },
      {
        "question": "trên đường đôi muốn vượt xe kéo rơ moóc phía trước, người lái xe phải xử lý như thế nào",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 276
      },
      {
        "question": "người lái xe được dừng xe, đỗ xe trên làn dừng khẩn cấp của đường cao tốc trong trường hợp nào dưới đây",
        "answer": "xe gặp sự cố, tai nạn hoặc trường hợp khẩn cấp không thể di chuyển bình thường.",
        "importance": false,
        "order": 277
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô ra khỏi đường cao tốc người lái xe cần thực hiện như thế nào dưới đây để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "quan sát phía trước để tìm biển báo chỉ dẫn \"lối ra đường cao tốc\", kiểm tra tình trạng giao thông phía sau và bên phải, nếu bảo đảm điều kiện an toàn thì phát tín hiệu và điều khiển xe chuyển dần sang làn bên phải, nếu có làn đường giảm tốc thì phải cho xe di chuyển trên làn đường đó trước khi ra khỏi đường cao tốc.",
        "importance": false,
        "order": 278
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô nhập vào đường cao tốc người lái xe cần thực hiện như thế nào dưới đây để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "quan sát, phát tín hiệu, nhường đường cho các xe đang chạy trên đường cao tốc, khi đủ điều kiện an toàn thì tăng tốc độ cho xe nhập vào làn đường cao tốc, nếu có làn đường tăng tốc thì phải cho xe chạy trên làn đường đó trước khi cho xe nhập vào làn của đường cao tốc.",
        "importance": false,
        "order": 279
      },
      {
        "question": "điều khiển xe ô tô trong khu vực đông dân cư cần lưu ý điều gì dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 280
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô gặp mưa to hoặc sương mù, người lái xe phải làm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "bật đèn chiếu gần và đèn vàng (nếu có), điều khiển gạt nước, điều khiển ô tô đi với tốc độ chậm để có thể quan sát được; tìm chỗ an toàn dừng xe, bật đèn dừng khẩn cấp báo hiệu cho các xe khác biết.",
        "importance": false,
        "order": 281
      },
      {
        "question": "khi lái xe ô tô trên mặt đường có nhiều \"ổ gà\", người lái xe phải thực hiện thao tác như thế nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "giảm tốc độ, về số thấp và giữ đều ga.",
        "importance": false,
        "order": 282
      },
      {
        "question": "để đạt được hiệu quả phanh cao nhất, người lái xe mô tô phải sử dụng các kỹ năng như thế nào dưới đây",
        "answer": "giảm hết ga, sử dụng đồng thời cả phanh sau và phanh trước.",
        "importance": false,
        "order": 283
      },
      {
        "question": "khi đèn pha của xe đi ngược chiều gây chói mắt, làm giảm khả năng quan sát trên đường, người lái xe xử lý như thế nào dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "giảm tốc độ, giữ vững tay lái, nhìn chếch sang lề đường bên phải.",
        "importance": false,
        "order": 284
      },
      {
        "question": "khi tầm nhìn bị hạn chế bởi sương mù hoặc mưa to, người lái xe phải thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "giảm tốc độ, chạy cách xa xe trước với khoảng cách an toàn, bật đèn sương mù và đèn chiếu gần.",
        "importance": false,
        "order": 285
      },
      {
        "question": "các biện pháp tiết kiệm nhiên liệu khi chạy xe",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 291
      },
      {
        "question": "trong các loại nhiên liệu dưới đây, loại nhiên liệu nào giảm thiểu ô nhiễm môi trường",
        "answer": "xăng sinh học và khí sinh học.",
        "importance": false,
        "order": 292
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô tới gần xe chạy ngược chiều vào ban đêm, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "chuyển từ đèn chiếu xa sang đèn chiếu gần; không nhìn thẳng vào đèn của xe chạy ngược chiều mà nhìn chếch sang phía phải theo chiều chuyển động của xe mình.",
        "importance": false,
        "order": 298
      },
      {
        "question": "khi điều khiển ô tô qua đường ngập nước, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào để đảm bảo an toàn",
        "answer": "quan sát, ước lượng độ ngập nước mà xe ô tô có thể vượt qua an toàn, về số thấp, giữ đều ga và giữ vững tay lái để ô tô vượt qua đoạn đường ngập nước.",
        "importance": false,
        "order": 299
      },
      {
        "question": "để giảm tốc độ khi ô tô đi xuống đường dốc dài, người lái xe phải thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "về số thấp phù hợp, nhả bàn đạp ga, kết hợp đạp phanh chân với mức độ phù hợp để giảm tốc độ.",
        "importance": false,
        "order": 300
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe giảm số, người lái xe cần phải chú ý những điểm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "không được nhìn xuống buồng lái, cần phải giảm thứ tự từ cao xuống thấp, phối hợp các động tác phải nhịp nhàng, chính xác, vù ga phải phù hợp với tốc độ.",
        "importance": false,
        "order": 301
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe tăng số, người lái xe cần chú ý những điểm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "không được nhìn xuống buồng lái, cần phải tăng thứ tự từ thấp đến cao, phối hợp các động tác phải nhịp nhàng, chính xác.",
        "importance": false,
        "order": 302
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô tự đổ, người lái xe cần chú ý những điểm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "ý 1 và ý 3.",
        "importance": false,
        "order": 303
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe qua đường sắt, người lái xe cần phải thực hiện các thao tác nào dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 304
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe sử dụng hộp số cơ khí vượt qua rãnh lớn cắt ngang mặt đường, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào để đảm bảo an toàn",
        "answer": "vào số một (1) và từ từ cho hai bánh xe trước xuống rãnh, tăng ga cho hai bánh xe trước vượt lên khỏi rãnh, tiếp tục để bánh xe sau từ từ xuống rãnh rồi tăng dần ga cho xe ô tô lên khỏi rãnh.",
        "importance": false,
        "order": 305
      },
      {
        "question": "khi điều khiển xe ô tô rẽ trái, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "cách chỗ rẽ một khoảng cách an toàn có tín hiệu rẽ trái; giảm tốc độ, quan sát an toàn xung quanh đặc biệt là bên trái; đổi sang làn đường bên trái và điều khiển xe từ từ rẽ trái.",
        "importance": false,
        "order": 306
      },
      {
        "question": "khi xuống dốc, muốn dừng xe, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "có tín hiệu rẽ phải, điều khiển xe sát vào lề đường bên phải; đạp phanh sớm và mạnh hơn lúc dừng xe trên đường bằng để xe đi với tốc độ chậm đến mức dễ dàng dừng lại được; về số 1, đạp 1/2 ly hợp (côn) cho xe đến chỗ dừng; khi xe đã dừng, về số không (n), đạp phanh chân, sử dụng phanh đỗ.",
        "importance": false,
        "order": 308
      },
      {
        "question": "khi điều khiển ô tô xuống dốc dài, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "về số thấp, nhả bàn đạp ga ở mức độ phù hợp, kết hợp với phanh chân để khống chế tốc độ.",
        "importance": false,
        "order": 309
      },
      {
        "question": "khi điều khiển ô tô lên dốc cao, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào dưới đây để bảo đảm an toàn",
        "answer": "về số thấp từ chân dốc, điều chỉnh ga cho xe từ từ lên dốc; đến gần đỉnh dốc phải đi chậm, đi sát về phía bên phải đường, có tín hiệu (còi, đèn) để báo cho người lái xe đi ngược chiều biết.",
        "importance": false,
        "order": 310
      },
      {
        "question": "khi ngồi lái ô tô tư thế chân, lưng, tay của người lái xe như thế nào là đúng để bảo đảm an toàn và thoải mái",
        "answer": "điều chỉnh ghế sao cho chân có thể đạp phanh và ga dễ dàng, ngồi thẳng lưng, hai tay nắm vô lăng, tay trái nắm ở vị trí 9 đến 10 giờ và tay phải nắm ở vị trí từ 2 đến 4 giờ.",
        "importance": false,
        "order": 311
      },
      {
        "question": "khi quay đầu xe, người lái xe cần phải quan sát và thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn giao thông",
        "answer": "quan sát biển báo hiệu để biết nơi được phép quay đầu; quan sát kỹ địa hình nơi chọn để quay đầu; lựa chọn quỹ đạo quay đầu xe cho thích hợp; quay đầu xe với tốc độ thấp; thường xuyên báo tín hiệu để người, các phương tiện xung quanh được biết; nếu quay đầu xe ở nơi nguy hiểm thì đưa đầu xe về phía nguy hiểm, đưa đuôi xe về phía an toàn.",
        "importance": false,
        "order": 312
      },
      {
        "question": "khi khởi hành ô tô sử dụng hộp số cơ khí trên đường bằng, người lái xe cần thực hiện các thao tác nào theo trình tự dưới đây",
        "answer": "kiểm tra an toàn xung quanh xe ô tô; đạp ly hợp (côn) hết hành trình; vào số 1; nhả hết phanh tay, báo hiệu bằng còi, đèn trước khi xuất phát; tăng ga đủ để xuất phát; nhả từ từ đến 1/2 hành trình bàn đạp côn và giữ trong khoảng 3 giây, sau đó vừa tăng ga vừa nhả hết côn để cho xe ô tô chuyển động.",
        "importance": false,
        "order": 313
      },
      {
        "question": "khi nhả phanh đỗ cơ khí điều khiển bằng tay (phanh tay), người lái xe cần phải thực hiện các thao tác nào",
        "answer": "dùng lực tay phải bóp khóa hãm đẩy cần phanh tay về phía trước hết hành trình; nếu khóa hãm bị kẹt cứng phải kéo cần phanh tay về phía sau đồng thời bóp khóa hãm.",
        "importance": false,
        "order": 314
      },
      {
        "question": "khi vào số để khởi hành xe ô tô có số tự động, người lái xe phải thực hiện các thao tác nào để bảo đảm an toàn",
        "answer": "đạp bàn đạp phanh chân hết hành trình, vào số và nhả phanh đỗ, kiểm tra lại xem có bị nhầm số không rồi mới cho xe lăn bánh.",
        "importance": false,
        "order": 315
      }
    ]
  },
  {
    "subject": "Biển báo đường bộ",
    "questions": []
  },
  {
    "subject": "DiemLiet",
    "questions": [
      {
        "question": "khi điều khiển xe trên đường vòng người lái xe cần phải làm gì để bảo đảm an toàn",
        "answer": "quan sát cẩn thận các chướng ngại vật và báo hiệu bằng coi, đèn; giảm tốc độ tới mức cần thiết, về số thấp và thực hiện quay vòng với tốc độ phù hợp với bán kính cong của đường vòng.",
        "importance": true,
        "order": 510
      }
    ]
  },
  {
    "subject": "Văn hóa giao thông, đạo đức người lái xe",
    "questions": [
      {
        "question": "khi gặp nạn nhân bị bỏng trong vụ tai nạn giao thông, người lái xe cần làm gì",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 561
      },
      {
        "question": "khi phát hiện thấy có ngọn lửa, khói hoặc nhiệt độ cao bất thường từ phương tiện giao thông do mình điều khiển người lái xe phải làm gì trước\ntiên",
        "answer": "bình tĩnh, đưa xe sát vào lề đường, tránh xa nơi có nhiều người, nhiều chất dễ cháy và tắt khóa điện, thực hiện các bước chữa cháy.",
        "importance": false,
        "order": 562
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện cơ giới đường bộ phải thực hiện những biện pháp gì dưới đây để chữa cháy trong trường hợp phương tiện bị cháy, xét thấy có khả năng dập tắt đám cháy",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 563
      },
      {
        "question": "người lái xe, chủ phương tiện giao thông cơ giới đường bộ nên thực hiện các biện pháp phòng cháy, chữa cháy như thế nào dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 564
      },
      {
        "question": "khi điều khiển phương tiện tham gia giao thông trên đoạn đường bộ đang xảy ra ùn tắc, những hành vi nào dưới đây là thiếu văn hóa",
        "answer": "bấm còi liên tục thúc giục các phương tiện phía trước nhường đường; đi trên vỉa hè, tận dụng mọi khoảng trống để nhanh chóng thoát khỏi nơi ùn tắc; lấn sang trái đường cố gắng vượt lên xe khác.",
        "importance": false,
        "order": 565
      },
      {
        "question": "trong đoạn đường hai chiều tại khu đông dân cư đang ùn tắc, người điều khiển xe mô tô có văn hóa giao thông sẽ lựa chọn cách xử lý tình huống nào dưới đây",
        "answer": "kiên nhẫn tuân thủ hướng dẫn của người điều khiển giao thông hoặc tín hiệu đèn giao thông, di chuyển trên đúng phần đường bên phải theo chiều đi, nhường đường cho các phương tiện đi ngược chiều.",
        "importance": false,
        "order": 566
      },
      {
        "question": "khi gặp vụ tai nạn giao thông, người lái xe nên hành động như thế nào",
        "answer": "dừng xe, hỗ trợ nạn nhân và báo cho cơ quan chức năng.",
        "importance": false,
        "order": 567
      },
      {
        "question": "khi sơ cứu ban đầu cho người bị tai nạn giao thông đường bộ không còn hô hấp, người lái xe và người có mặt tại hiện trường vụ tai nạn phải thực hiện các công việc gì dưới đây",
        "answer": "đặt nạn nhân nằm ngửa, khai thông đường thở của nạn nhân; thực hiện các biện pháp hô hấp nhân tạo.",
        "importance": false,
        "order": 568
      },
      {
        "question": "người có mặt tại nơi xảy ra vụ tai giao thông đường bộ có trách nhiệm gì dưới đây",
        "answer": "giúp đỡ, cứu chữa kịp thời người bị nạn; báo tin ngay cho cơ quan công an, cơ sở khám bệnh, chữa bệnh hoặc ủy ban nhân dân nơi gần nhất; tham gia bảo vệ hiện trường; tham gia bảo vệ tài sản của người bị nạn; cung cấp thông tin liên quan về vụ tai nạn theo yêu cầu của cơ quan có thẩm quyền.",
        "importance": false,
        "order": 569
      },
      {
        "question": "người điều khiển phương tiện tham giao thông đường bộ gây ra tai nạn giao thông đường bộ, người liên quan đến vụ tai nạn giao thông đường bộ có trách nhiệm gì dưới đây",
        "answer": "cả ba ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 570
      },
      {
        "question": "khi tham gia giao thông việc sử dụng còi xe nên dùng như thế nào để thể hiện là người có văn hóa giao thông",
        "answer": "chỉ bấm còi khi thật sự cần thiết, không bấm còi liên tục hoặc kéo dài, sử dụng còi với mức âm lượng theo quy định.",
        "importance": false,
        "order": 571
      },
      {
        "question": "người lái xe không điều khiển xe đi đúng làn đường quy định, phóng nhanh, vượt ẩu, vượt đèn đỏ, đi vào đường cấm được coi là hành vi nào trong các hành vi dưới đây",
        "answer": "là thiếu văn hóa giao thông, vi phạm pháp luật về trật tự, an toàn giao thông đường bộ.",
        "importance": false,
        "order": 577
      },
      {
        "question": "trên làn đường dành cho ô tô có vũng nước lớn, người lái xe ô tô bắt buộc phải đi qua vũng nước, trên làn đường bên cạnh có nhiều người đang lái xe mô tô tham gia giao thông, người lái xe ô tô xử lý như thế nào khi lái xe qua vũng nước là có văn hóa giao thông",
        "answer": "giảm tốc độ cho xe chạy chậm qua vũng nước.",
        "importance": false,
        "order": 578
      },
      {
        "question": "khái niệm về văn hóa giao thông được hiểu như thế nào là đúng",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 579
      },
      {
        "question": "người lái xe ô tô vận chuyển hành khách phải có những phẩm chất, đạo đức nghề nghiệp gì dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 580
      },
      {
        "question": "người lái xe kinh doanh vận tải cần thực hiện những công việc gì ghi ở dưới đây để thường xuyên rèn luyện nâng cao đạo đức nghề nghiệp",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 581
      },
      {
        "question": "những hành vi nào sau đây thể hiện là người có văn hóa giao thông",
        "answer": "luôn tuân thủ pháp luật về trật tự, an toàn giao thông đường bộ, nhường nhịn và giúp đỡ người khác.",
        "importance": false,
        "order": 582
      },
      {
        "question": "người lái xe kinh doanh vận tải khi thực hiện tốt việc rèn luyện, nâng cao trách nhiệm, đạo đức nghề nghiệp sẽ thu được kết quả như thế nào dưới đây",
        "answer": "được khách hàng, xã hội tôn trọng; được đồng nghiệp quý mến, giúp đỡ; được doanh nghiệp tin dùng và đóng góp nhiều cho xã hội; thu hút được khách hàng, góp phần quan trọng trong xây dựng thương hiệu, kinh doanh có hiệu quả cao.",
        "importance": false,
        "order": 583
      }
    ]
  },
  {
    "subject": "Cấu tạo và sửa chữa",
    "questions": [
      {
        "question": "ắc quy được trang bị trên xe ô tô có tác dụng gì dưới đây",
        "answer": "để tích trữ điện năng, cung cấp cho các phụ tải khi máy phát chưa làm việc.",
        "importance": false,
        "order": 593
      },
      {
        "question": "đèn phanh trên xe mô tô có tác dụng gì dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 599
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng hệ thống phanh của xe ô tô",
        "answer": "dùng để giảm tốc độ, dừng chuyển động của xe ô tô và giữ cho xe ô tô đứng yên trên dốc.",
        "importance": false,
        "order": 600
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng hệ thống lái của xe ô tô",
        "answer": "dùng để thay đổi hướng chuyển động hoặc giữ cho xe ô tô chuyển động ổn định theo hướng xác định.",
        "importance": false,
        "order": 601
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng hộp số của xe ô tô",
        "answer": "truyền và thay đổi mô men từ động cơ đến bánh xe chủ động, cắt truyền động từ động cơ đến bánh xe chủ động, bảo đảm cho xe ô tô chuyển động lùi.",
        "importance": false,
        "order": 602
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng ly hợp (côn) của xe ô tô",
        "answer": "dùng để truyền hoặc ngắt truyền động từ động cơ đến hộp số của xe ô tô.",
        "importance": false,
        "order": 603
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng hệ thống truyền lực của xe ô tô",
        "answer": "dùng để truyền mô men quay từ động cơ tới các bánh xe chủ động của xe ô tô.",
        "importance": false,
        "order": 604
      },
      {
        "question": "hãy nêu công dụng của động cơ xe ô tô",
        "answer": "khi làm việc, nhiệt năng được biến đổi thành cơ năng làm trục khủy động cơ quay, truyền lực đến các bánh xe chủ động tạo ra chuyển động tịnh tiến cho xe ô tô.",
        "importance": false,
        "order": 605
      },
      {
        "question": "niên hạn sử dụng của xe ô tô chở người trên 8 chỗ ngồi (không kể chỗ của người lái xe) tính bắt đầu từ năm sản xuất không quá bao nhiêu năm",
        "answer": "20 năm.",
        "importance": false,
        "order": 606
      },
      {
        "question": "niên hạn sử dụng của xe ô tô tải (tính bắt đầu từ năm sản xuất) không quá bao nhiêu năm",
        "answer": "25 năm.",
        "importance": false,
        "order": 607
      },
      {
        "question": "công dụng của hệ thống bôi trơn đối với động cơ ô tô",
        "answer": "cung cấp một lượng dầu bôi trơn đủ và sạch dưới áp suất nhất định đi bôi trơn cho các chi tiết của động cơ để giảm ma sát, giảm mài mòn, làm kín, làm sạch, làm mát và chống gỉ.",
        "importance": false,
        "order": 608
      },
      {
        "question": "thế nào là động cơ 4 kỳ",
        "answer": "là loại động cơ: để hoàn thành một chu trình công tác của động cơ, pít tông thực hiện 4 (bốn) hành trình, trong đó có một lần sinh công.",
        "importance": false,
        "order": 609
      },
      {
        "question": "dây đai an toàn lắp trên xe ô tô phải bảo đảm yêu cầu an toàn kỹ thuật nào dưới đây",
        "answer": "đủ số lượng, lắp đặt chắc chắn không bị rách, đứt, khóa cài đóng, mở nhẹ nhàng, không tự mở, không bị kẹt; kéo ra thu vào dễ dàng, cơ cấu hãm giữ chặt dây khi giật dây đột ngột.",
        "importance": false,
        "order": 610
      },
      {
        "question": "ống xả lắp trên xe ô tô phải bảo đảm yêu cầu an toàn kỹ thuật nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 611
      },
      {
        "question": "trong các nguyên nhân nêu dưới đây, nguyên nhân nào làm động cơ diesel không nổ",
        "answer": "hết nhiên liệu, lõi lọc nhiên liệu bị tắc, lọc khí bị tắc, nhiên liệu lẫn không khí, tạp chất.",
        "importance": false,
        "order": 612
      },
      {
        "question": "mục đích của bảo dưỡng thường xuyên đối với xe ô tô có tác dụng gì dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 613
      },
      {
        "question": "hệ thống lái trên xe ô tô phải bảo đảm yêu cầu nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 614
      },
      {
        "question": "bánh xe, lốp lắp cho xe ô tô phải bảo đảm an toàn kỹ thuật như thế nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 615
      },
      {
        "question": "kính chắn gió của xe ô tô phải bảo đảm yêu cầu nào dưới đây",
        "answer": "là loại kính an toàn, kính nhiều lớp, đúng quy cách, không rạn nứt, bảo đảm hình ảnh quan sát rõ ràng, không bị méo mó.",
        "importance": false,
        "order": 616
      },
      {
        "question": "xe ô tô tham gia giao thông trên đường bộ phải có đủ các loại đèn nào dưới đây",
        "answer": "ý 1 và ý 2.",
        "importance": false,
        "order": 617
      },
      {
        "question": "xe mô tô và xe ô tô tham gia giao thông trên đường bộ có bắt buộc phải đủ bộ phận giảm thanh không",
        "answer": "bắt buộc.",
        "importance": false,
        "order": 618
      },
      {
        "question": "xe ô tô tham gia giao thông đường bộ phải bảo đảm các quy định về chất lượng, an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường nào dưới đây",
        "answer": "cả hai ý trên.",
        "importance": false,
        "order": 619
      },
      {
        "question": "phương pháp kiểm tra mức dầu bôi trơ động cơ nào dưới đây là đúng",
        "answer": "rút que thăm dầu trên các-te, lau sạch que thăm sau đó cắm vào các-te và rút ra quan sát vệt dầu trên que thăm, mức dầu phải nằm trong khoảng vạch mức tối thiểu và tối đa được thể hiện trên que thăm.",
        "importance": false,
        "order": 620
      }
    ]
  }
]
